# Projet SnowTricks Symfony OpenClassrooms

Projet 6 de la formation **PHP/Symfony** d'OpenClassrooms : Développez de A à Z le site communautaire SnowTricks !

Ce projet a été développé avec PHP **8.2.7** et Symfony **6.3.3**

[![Codacy Badge](https://app.codacy.com/project/badge/Grade/787d672b12364ec4a8c0e8a56842c86f)](https://app.codacy.com/gl/imamos95/snowtricks/dashboard?utm_source=gl&utm_medium=referral&utm_content=&utm_campaign=Badge_grade)

## Installer le projet localement
Pour installer le projet sur votre machine, suivez ces étapes :
- Installez un environnement PHP & MySQL *(par exemple via [XAMPP](https://www.apachefriends.org/))*
- Installez [Composer](https://getcomposer.org/download/)

### 1) Clonez le projet et installez les dépendances :

> git clone https://gitlab.com/imamos95/snowtricks.git

> composer install

> yarn install

> yarn encore dev
> 
### 2) Changez les variables d'environnement dans le fichier **.env**
Modifiez le chemin d'accès à la base de données :
> DATABASE_URL="mysql://**db_user**:**db_password**@127.0.0.1:3306/db_name?serverVersion=10.11.2-MariaDB&charset=utf8mb4"

Modifiez aussi le DSN du Mailer, par exemple pour [Mailtrap](https://mailtrap.io/) :
> MAILER_DSN=smtp://**User**:**Password**@smtp.mailtrap.io:2525?encryption=tls&auth_mode=login

### 3) Base de données et jeu de démonstration
Créez la base de données, lancez la migration et injectez les données de démonstration :
> php bin/console doctrine:database:create

> php bin/console doctrine:migrations:migrate

> php bin/console doctrine:fixtures:load


## et tout est boooom !
Vous pouvez lancer le serveur :
> symfony server:start

Le site est alors accessible, par défaut sur : http://localhost:8000

Les comptes utilisateurs de test sont
> James.smith / 123456

> crestophe.durand / 123456



Le compte administrateur de test est
> Admin / 123456